Der Beruf passt wie angegossen, deine Aufgaben machen dir Spaß und Du bekommst
Lust auf mehr. Du siehst schon zum Berufseinstieg dein Potenzial und wie weit Du
es bringen kannst. Viele Berufsfelder bieten dir die Möglichkeit, das Beste aus
dir rauszuholen. Es gibt verschiedene Möglichkeiten, aufzusteigen und sich selbst
weiterzuentwickeln. Doch wie gelingt das? Und was, wenn Du mitten in dieser
Aufwärtsbewegung an die Decke stößt, weil Du nicht die nötige Unterstützung
erfährst? In der falschen Stelle festzustecken, kann deiner Karriere im Wege stehen.

### Deine Karriere braucht Raum
Wenn Du in deinem Unternehmen keine Möglichkeit hast, dich weiterzuentwickeln,
wirst Du auch in der Karriere nicht weiterkommen. Du trittst auf der Stelle und
mehr Gehalt kannst Du dir auch so gut wie abschminken. Um dein Potenzial voll
auszuschöpfen, brauchst Du Aufgaben, an denen Du wachsen kannst. Sei es ein neuer
Aufgabenbereich, der dich schon immer interessiert hat, erste Erfahrungen in
einer Führungsposition oder Verantwortung für ein größeres Projekt zu übernehmen.
Dein Streben, neues zu erleben und dabei deine Kompetenzen auszuweiten, ist der
Drive deiner Karriere. Deswegen ist es umso bedauerlicher, wenn Du nicht gefördert
wirst. Du kannst deine Karriere nicht vorantreiben und dich so auch nicht
verwirklichen.  
Im schlimmsten Fall verlierst Du dein Momentum und es wird immer schwieriger,
deine Ziele zu erreichen.

### Deine Chance im neuen Job
Wenn Du dich in dieser Situation wiederfindest, könnte ein Jobwechsel Abhilfe
schaffen. Es ist zwar sinnvoll, Berufserfahrung zu sammeln und sich in seiner
Position einzufinden. Zu lange in der selben Stelle zu verharren könnte dich
allerdings ausbremsen und den nächsten Karriereschritt hinauszögern.
Es wird in deiner Karriere immer wieder nächste Schritte und neue Phasen
geben. Der Wunsch nach mehr und neuen Erfahrungen ist ein verlässliche Marker
dafür. Bist Du an diesem Punkt angekommen, ist es Zeit für eine neue Stelle mit
mehr Freiraum für deine Entwicklung und Unterstützung aus dem Unternehmen. Die
Position sollte dich fordern und förden. Es lohnt sich, Ausschau nach solchen
Stellen zu halten. Und wenn Du den passenden Job entdeckst, liegt es an dir,
zuzuschlagen. Nimm die Gelegenheiten wahr, die sich dir bieten.

### Mut zum nächsten Schritt!
Nun ist es aber gar nicht mal so leicht, die richtige Stelle für den nächsten
Karriereschritt zu finden. Der Job soll ja zu dir passen und mehr bieten als deine
bisherige Anstellung. Eine umfangreiche Suche nimmt viel Zeit in Anspruch und ist
ein weiterer Stolperstein auf dem Weg zur nächsten Stufe deiner Karriere. Lass uns
dir die Arbeit abnehmen. Mit unserem Jobmatching können wir dir auf enwork die
vielversprechendsten Stellen vorschlagen und deiner Karriere einen kleinen Schubs
geben. Trage in dein Profil einfach ein, was Du dir in der neuen Stelle wünschst
und wir gleichen deine Präferenzen mit unserem Pool an Jobangeboten ab. So findest
Du, was dir bisher für den nächsten Schritt gefehlt hat.  
Erstelle [dein Profil](https://app.enwork.de/sign-up) und heb' deine Karriere auf
die nächste Stufe.
